Nikon先贏一局：D500完虐a9

Sony A9 推出的時候，由於相當出眾的規格而引起大量關注，尤其 20 fps 的連拍及對焦速度，經常成為討論話題，甚至視之為突破 DSLR 在運動攝影上的優勢。不過，Youtube 用戶 that1cameraguy 早前獲得一部 Sony A9 做實地拍攝測試，則相當批評了 A9 的過熱問題！？

補返幅圖

呢張相係一個專業攝影師影既？

正常

我Cap既

猛太陽 就用evf是常識吧, on9 仔先會較到個芒最光再望住個flip out LCD 影相

身為一個專業攝影師cap圖都要構埋圖？

作為一個專業攝影師，cap圖當然專業地構埋圖！
你我識條春咩！

利申：鳩up

其實叫親9既野都好似易過熱

例如Nikon既SB900
HTC既A9
熱狗

我估今次更新firmware應該可以解決（就係刪左個過熱保護）

拍片果個身為Nikon用家，當然唔需要影得Sony靚靚
🙈🙈🙈🙈

不解釋，睇左文先唔該

咁如果過熱你企係度唔走?

的確好正常
當年a7都係叫人買多兩粒電解決問題

點解你唔自己買部A9

影垃圾相駛唔駛A9？

其實去Sony Store啪20分鐘咪先會唔會過熱

其實去Sony Store啪20分鐘咪知會唔會過熱

當a9係日常機咁用應該難啲過熱既

問題係佢今次挑戰專業兩個字
一定係用極端情況作測試
但佢連水運會都應付唔到
真係有少少跌眼鏡

主要有兩個問題
1.過熱
2.用電快

1.就只要改左個過熱提示就得
（段片主要係投訴個過熱提示太早出）

至於2.用電快，買多兩舊電啦

去電快，可能關五軸防震事
我部PEN-F開左防震得9個字命
但熄左有成兩個鐘

至於EVF係咪慳電啲，其實唔覺，而如果個evf sensor比野遮住，會當月緊部機，令evf長開，所以隨時更嘥電。

所以，最後部PEN-F做左道具

用電快除左防震仲關cmos事
無反係無時無刻都著住cmos
除左取景同影相，其實對焦都好食電
以7r2為例用afc同afs續航力差好遠
a9再加強afc既能力同範圍
係要付出代價

原來如此，長知識了
所以其實佢去電快都可以理解既

定Sony用家已經慣左？

無一件產品係完美
每個牌子用家都有自家既習慣
諗到方法或適應到就繼續用
頂唔住就轉會

咁點影sports

帶多幾舊電

叫佢地企定係度等你換完電先射波？

咁要視乎佢地係唔係頻臨餓死先食飯
仲有返工食唔食零食

解乜野釋
content farm 當自己野？

貓蛇=舊登果個

你有睇咪知佢係用evf而唔係開LCD Screen影囉
佢開LCD Screen係顯示個過熱保護畫面呀

明未？

唔明做乜要睇人地食完痾出黎嘅文章

直接睇原片

佢個channel我都有睇開，佢基本上係個sony fanboy，所以a9過熱佢係真嬲

咁我誤會左佢係Nikon Boy添😢😢😢

用6部機

我想像到個畫面， 影影下要換電好似槍戰中途換彈夾咁， 諗落都幾型 建議sony整個quick release比a9ii, 按個制成個電池彈出黎， 溝死女

咁就慘情啦～
因為部機可以一路叉一路影
旨意呢樣溝女就死得
暫時黎講係散熱問題大啲
你咁好想像力不如再諗諗點串
呢範真係好難拆a9

PS3年代既解決方案：

其實有冇可能長插尿袋

a7r2都得
a9當然無問題

usb供電一定勁快過熱

呢個假電adapter可以插4粒電

所以話熱先係最難搞

SB910既設計，主要係弱化左「中斷保護」
當開始過熱時，延遲發射閃燈，增加散熱時間
從而令「中斷保護」機制慢啲出現

不過諗諗下要插尿袋成個傷殘人士咁真係冇曬mood, 落雨天氣差個攝影師咪要帶個condom由頭笠落腳先得

再遲啲整部a10有60ftps但要插ac先用到點睇？ 不過每次只可以用五分鐘， 因為會過熱， 最好裝埋水冷

Full armour 出擊

預左你咁講架啦
俾啲質素諗啲勁少少既野啦
咁外置閃燈又似生瘤
外置腳架又似傷殘
根本個人柒就用咩柒
拿我無指名邊個唔洗嬲豬
唔用外置電唔見得落雨唔洗遮
咁都要畫出腸真係我打字都覺得自己廢
唔差在啦～
不如你回我又要帶多舊野好唔方便
又柒又重同單反無分別啦

出6部a9
每部20分鐘輪換，2粒鐘再加多冷卻重用既1粒鐘
總共3粒鐘

Sony Win

唔錯~終於講返散熱
我唔玩啦，因為散熱無野好講

以前講嘢都正常有Pt，做咩而家淪落到成個貓蛇咁撚樣。叫咗你哋咪覆條撚屌，而家搞到自己講嘢都Cheap埋

後續

A9叫熱咁M9叫咩

A9 最新又多兩個問題

1) 光管環境閃過幻彩詠香江

2）low ISO noise banding issue

光管閃都有得講

第一個算問題咩？fluorescent lighting有flicker唔係常識？

Sorry 呀 無貼埋個文子link 比大家唔洗google 添

有無睇下d WB 每閃一下轉一下 夠靚

哈哈
我同衣冠禽獸打下牙胶啫
攝台真係太悶
sony帖又齋講器材
其洗睇得太認真
唔覆唔quo既人依然一樣

其實睇記者取捨,
睇下佢想拍果時, 高fps 冇咁易漏左最關鍵一幅, 但每隔一段時間要換電,
定係想keep住影唔怕冇電, 但低d fps可能影漏最關鍵一幅

大家鳩up下姐， a9出雙電直倒其實已經夠抽， 係連登唔屌黎屌去冇意思， 唔通日日係度覆啲新手賣機post?

其實影開sport既人會知幾時先係關鍵時間
例如影足球唔會話個波係中場都要狂影
執波換人又狂影
影跳舞既動作係有模式
會知大概幾時關鍵

上面個大堆討論一笑置之啦
真係識影既人唔會問呢啲問題

sony過熱真係死症黎， 專業級既相機唔應該有呢啲問題， 而家比人屌到仆街， 有20ftps有q用， 幾分鐘就overheat一次， 熄左過熱保護IQ會degrade, 成件事真係好反智， a9一公佈我都話佢係dslr killer, 而家恨鐵不成鋼

i know that feel bro

仲有banding同high iso問題，等a9ii罷啦

high iso 咩問題？

high iso pattern noise

當然，我諗改firmware 可以解決
但在商言商，直出a9ii /a9r

電量唔係問題
a9已經double咗電量，用埋直倒已經等於以前a7r2 四粒電
加上計張數，連拍一定多過你耐唔耐拍單張，無反食電係因為liveview

而家柒嘅係過熱，呢樣太致命

記咩者丫
媒體點會為新 a9 換過晒全個 system
同你知唔知 canon 比記者既 discount offer 多成點

唔知呀～講黎聽下

唔係架
呢到d 人講到機能好, 有adapter,
d 人就會成套機換哂
到時c n 就乞米架啦

唔好假膠成咁啦，有一件撚屌已經好難頂啦

似乎同第一代a7個勢差唔多，一代係試驗，二代先真章

Lm睇Nikon 俾sony收購
(你地塊cmos都係Sony做)

貓蛇分身？

iphone粒cpu係samsung做， 咁我都lm睇iphone比samsung收購

都似啦

呢個情況iPhone都有

馬鞍山

單反淨返呢個優勢:一粒電用得耐過無反
梗係要死咬住假設你完全冇時間換電啦

sorry囉

電子產品通常第一代或第一水總係有少少缺陷
不過一部體積咁細既相機可以有咁既性能無可否認係好堅
真心佩服
希望好快可以解決到

去睇Wonder Woman嘛

有無啲a9反擊評測睇下

Noise banding 真係無得搞